---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Jakie jest spojrzenie muzułmanina na życie?
date: 2024-08-04
description: Spojrzenie muzułmanina na życie jest kształtowane przez takie przekonania jak szlachetny cel, wdzięczność, cierpliwość, zaufanie do Boga oraz odpowiedzialność.
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/introduction-to-islam
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 584496
---

Poglądy muzułmanina na życie kształtują następujące przekonania:

- Równowaga nadziei w Miłosierdzie Boże i obawy przed Jego karą;
 - Posiadam szlachetny cel;
 - Jeśli wydarzy się coś dobrego bądź wdzięczny. Jeśli stanie się coś złego, uzbrój się w cierpliwość;
 - To życie jest próbą i Bóg widzi wszystko, co robię;
 - Zaufaj Bogu – nic nie dzieje się bez Jego pozwolenia;
 - Wszystko, co mam, pochodzi od Boga;
 - Szczera nadzieja i troska o to, by niewierzący zostali naprowadzeni na właściwą drogę;
 - Skup się na tym, na co mam wpływ i staram się zrobic, co w mojej mocy;
 - Wrócę do Boga i będę rozliczony;
